26歲男瑞和街電競中心傷人 判監30個月 (案件編號：DCCC 142/2018)

DCCC 142/2018
[2019] HKDC 1023
香港特別行政區
區域法院
刑事案件2018年第142號
---------------------------------
香港特別行政區
訴
馮罡
---------------------------------
主審法官： 區域法院暫委法官鄭念慈
日期： 2019年7月30日
出席人士：
馬詠璋女士，為外聘律師，代表香港特別行政區
李祖詒先生，由法律援助署委派的鄧耀榮律師行延聘，代表被告人

控罪： [2] 有意圖而傷人（Wounding with intent）
---------------------
判刑理由書
---------------------

1. 被告人承認一項有意圖而傷人罪，違反香港法例第212章《侵害人身罪條例》第17（a）條，他同意案情，裁定罪名成立。

案情

2. 2017年9月15日，張家潤（控方第一證人）與朋友在一間位於觀塘瑞和街名為J@Net的電競中心玩電腦遊戲。期間，他因小事與被告人嘈交，被告人其後離開，控方第一證人繼續遊玩。

3. 至凌晨四時許，被告人折返，先向距離控方第一證人約2米位置的牆壁擲下一玻璃樽，其後取出一把約一呎長的刀指向控方第一證人。控方第一證人相信被告人會以刀砍他，於是上前試圖搶走該把刀。糾纏期間，被告人以刀砍了控方第一證人腿部一下。控方第一證人之後用手握著刀刃。

4. 大概於同一時間，有另一男子到達，試圖勒住控方第一證人的頸，但不成功。其後，控方第一證人成功搶去被告人的刀，但該男子又搶走控方第一證人手上的刀，並將之帶離現場。被告人亦停止與控方第一證人的糾纏，並且離開。控方第一證人受傷送院。

5. 根據醫療報告，控方第一證人右手中指有一處3厘米深的裂傷，筋腱被割傷，右手無名指與尾指、上腹部及右大腿一帶有多處表面裂傷。

被告人的背景及求情

6. 被告人26歲，香港出世，接受教育至中三程度，未婚，獨自居住，曾於遊輪工作，月入約15,000至20,000元。他有五次出庭紀錄，其中有九項定罪紀錄，包括搶劫、盜竊、藏有攻擊性武器等，但沒有傷人的前科。

7. 本席考慮了李大律師呈交的案例，包括HKSAR v Chan Chun Tat [2013] 6 HKC 225、香港特別行政區訴曾重新（DCCC 677/2018）及香港特別行政區訴林昭溜（DCCC 1078/2018）。

8. 有意圖而傷人罪並沒有判刑指引，判刑視乎有關案情，一般刑期由3年至12年不等。根據香港特別行政區訴馬迪倫（CACC 112/2013）案，上訴庭曾引述Chan Chun Tat案，重申有意圖而傷人罪的嚴重性，判刑必須具阻嚇性。法庭須考慮的重要因素包括：
（1） 襲擊的預謀程度；
（2） 襲擊的背後動機；
（3） 襲擊者的精神狀態；
（4） 襲擊者有否受酒精或藥物影響；
（5） 襲擊是個人或群體行為；
（6） 使用的武器性質；
（7） 武力使用的程度；
（8） 受害人的傷勢；
（9） 襲擊帶給受害人（及親人等）的影響。

9. 本席認為被告人是有一定程度的預謀犯案。他與控方第一證人嘈交後先行離去，折返時已帶備了一把刀，屬於可致命的武器。雖然被告人所使用的刀並不十分之長，但當時他顯然向手無寸鐵的控方第一證人施襲，但慶幸事件中沒有造成控方第一證人永久傷殘。而據控方第一證人當其時的傷勢顯示，相對並不十分嚴重。

判刑

10. 本席考慮了本案的案情、被告人的背景及控方第一證人的傷勢，採納3年9個月監禁（即45個月監禁）為量刑起點。被告人承認控罪，本席給予三分一判刑折扣，判監2年6個月（即30個月監禁）。

（ 鄭念慈 ）
區域法院暫委法官

第212章 《侵害人身罪條例》
17.意圖造成身體嚴重傷害而射擊、企圖射擊、傷人或打人
任何人意圖使任何人受殘害、外貌毀損、成為傷殘或身體受其他形式的嚴重傷害，或意圖抗拒或防止任何人受到合法拘捕或扣留而 ——
(a)以任何方式非法及惡意傷害任何人或導致任何人身體受嚴重傷害；或
(b)向任何人射擊；或
(c)拉動扳機或以任何其他方式，企圖用上膛槍械向任何人發射，
即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處終身監禁。

唉 可惜
當庭大叫支持警察或者可以無條件釋放

全球第一宗巴士放針先兩年監禁，佢2年6個月

2017年案件應該唔受

男子瑞和街網吧遭刀煞按地斬手腳 警查半日拘2漢

當年新聞

李柱銘個仔做辯方大狀, 係咪手足

另一男子(姓蔡26歲男子)點解冇事

瑞和街發生傷人案 七人車網吧外遭2車截停扑車窗 司機捱斬

瑞和街街市4食客瑣事嘈交 互毆俱傷

受佔中影響壓力大啊

咁撚好聽 電競中心

練rank叫電競自修室好冇

收貴幾倍既網吧

反修例示威持續，上月有中學生及校友築人鏈期間發生衝突。65歲退休漢於9月9日在文理書院（九龍）外指罵師生及揮動鎅刀，導致一名女教師手部受傷送院；案情指出，女教師事後要縫6針處理。退休漢今（11日）於觀塘裁判法院承認一項傷人罪，被判囚兩個月。裁判官表示，案發時逾80人組人鏈及叫口號，相信被告獨自面對他們才感害怕，是一時衝動所為。

認罪的被告符柱標（65歲）報稱已退休和居於啟晴邨，控罪指他於2019年9月9日，在牛頭角沐虹街文理書院（九龍）外，非法及惡意傷害杜珮瑜。控方在庭上透露被告有26項案底，當中9項在暴力有關。辯方則指出，被告大部分案底和毒品有關，而上次涉傷人的案件發生於2002年。

法治

主控馬詠璋
[url]http://203.80.0.224/pdf_district/20140124/HLD20140124.A01-4C.PDF[/url]
非本地高等及專業教育上訴委員會 主席
上訴審裁團(建築物) 成員(成員 ︰每小時 875 元)
漁民特惠津貼上訴委員會 成員(每次出席會議 1,020 元)
土地及建設諮詢委員會 非官方成員
公眾集會及遊行上訴委員會 前成員

仲有

《學術及職業資歷評審條例》之下的上訴委員會 副主席
(每次出席會議 1,020 元 )

鄭念慈

24歲女醫護下班獨自返回筲箕灣東熹苑寓所，在行經連接屋苑天橋時遭人用麻繩從後勒頸，事主拚命反抗，最後將歹徒按地及有途人幫手制服。被捕的21歲男學生葉溢銘承認一項企圖導致他人身體受嚴重傷害罪，今日(26日)在東區法院被判監8個月。

裁判官判刑時指控罪性質及案情嚴重，被告用麻繩勒事主頸，只幸有途人及時揭發，才沒對事主造成更大傷害，即使被告初犯，唯一判刑選擇就只有即時監禁。

中三畢業月入都高過好多大學fresh grad 甚至讀master既人

李祖詒先生，由法律援助署委派的鄧耀榮律師行延聘，代表被告人

寫明法律援助署